愛因斯坦成績大公開 邊科最強？邊科最弱？

2020年度諾貝爾獎進行得如火如荼，在近日諾貝爾獎在Facebook上發帖，公開物理學家愛因斯坦在1986年在瑞士就讀高中（Cantonal High School in Aarau, Switzerland）的成績單，到底是否一如外界猜測愛因斯坦當時的數學成績並不理想？

答案是大錯特錯！愛因斯坦在高中時，各科表現都可謂相當不錯，更有多個科目取得滿分6分，如物理、幾何學等，化學等理科也取得5分。（6分為最高分，1分為最低分）

以為他的強項只有理科？他的文科成績也可說是名列前茅，如歷史就取得6分、意大利語語言及文學，以及德國語語言及文學等科也取得5分。不過，從以上成績看來，愛因斯坦又是否樣樣皆精？看看成績單，比較起來，有一科最低分為3分的是法國語語言及文學，當中地理、工業繪圖、繪畫也取得4分。

科目 成績
德國語語言及文學（German language and literature） 5
法國語語言及文學（French language and literature） 3
英國國語語言及文學（English language and literature） -
意大利語語言及文學（Italian language and literature） 5
歷史（History） 6
地理（Geography） 4
化數（Algebra） 6
幾何（平面幾何、三角學、立體學和解析幾何））〔Geometry (planimetry, trigonometry, stereometry and analytical geometry)〕 6
畫法幾何（Descriptive geometry） 6
物理（Physics） 6
化學（Chemistry） 5
自然歷史（Natural history） 5
繪畫（In drawing） 4*
工業繪圖（In technical drawing） 4*
*考慮一年中的表現

天才係咁

佢好似仲係跳班生？

1986年在瑞士就讀高中

讀14科

1986 年 ...

發明左時光機又同你講咩

發明左時光機

人哋高中學嘅科目咁撚癲嘅
唔怪之得亞洲出唔到諾貝爾獎啦
連工程師都唔值錢

愛因斯坦:如果你在一個大胸的姑娘旁邊坐了兩個小時，就會覺得只過了１分鐘；而你若在一個平胸旁邊坐著，即使只坐１分鐘，也會感覺到已過了兩個小時。這就是相對論。

1986

你估天才真係得理科或文科勁

事實係兩邊都唔會太差

個時唔係個個有機會讀書，社會上仲有好多文盲。讀到高中，等於依家嘅博士。

就好似叫讀緊大學既你做番小學既考試
大佬梗係高分啦

仲睇考試，你估嗰陣無高分過佢既人咩

帶著前世記憶投胎的世紀天才
不過不失啦

果然係天才 去未來讀書

唔好信個d所謂"天才以前都係成績好差"呢d鼓勵說話
只可以拎來呃細路

如果你而家40歲，做番20歲大學份考試你會高分？

公開物理學家愛因斯坦在1986年在瑞士就讀高中（Cantonal High School in Aarau, Switzerland）的成績單

根本絕大部份天才細細個已經好撚勁，只係不善溝通/不屑溝通，因為靠佢自己一個已經搞掂曬
成撚日有班教畜係度作故仔
垃圾就當神咁拜e.g. 愛迪生

記者

商家佬愛迪生唔知點解中小學都推佢

睇下你呢20年係做咩wo
你話普通人出黎打份牛工就話會唔記得書本知識
但佢呢幾十年都係做學術研究
咁知識只會不斷鞏固

真心
睇咗幾次都係睇到1986年喺瑞士讀高中

內文係寫1986
成績表上係印1896

文章出錯，你又叻唔切

你搵個40歲嘅prof定40歲嘅文員都差好多啦

照copy wiki

fyi, 瑞士4分先合格

工程師都係牛
算數啦

中文實肥啦佢

我記得睇過架喎 咩近日先公開

成績單上係18XX年

不過無右時光機

連登仔：如果佢係香港讀書，一定科科肥佬

讀咁多科 科科都掂

亞洲出唔到諾貝爾獎
日本果d假架?

其實從未聽過天才成績好差呢樣野

其實睇張圖下方有寫1896年
只係笑篇內容打1986年

牛你黨爭

原來係坐時光機讀相對論 再返去發表
Dark

反而而家全民教育，所有野越學越淺

我中英文好過愛因斯坦

以前要讀咁多語文CLS

如果達文西考會唔會全6

會肥德文同英文，法文麻麻地

全能到仆街

達文西嘅眼中嘅肥佬應該係拿唔到滿分 所以都係會全6 萬能之人就係咁

日本一早脫亞入歐啦
人哋根本唔稀罕做亞洲人
冇撚讀歷史啊？

脫亞論（日語：脱亜論／だつあろん／ダツアロン Datsuaron，直譯為「逃離（或擺脫）亞洲理論」）是於1885年3月16日（明治十八年）在日本報章《時事新報》發表的著名不署名短文。現在普遍認為是福澤諭吉所作。在東亞批判知識份子討論東亞論述的可能性時，常以此文與岡倉天心的《東洋的理想》，孫文的「大亞細亞主義」，竹內好的《亞細亞主義》，宮崎市定的《大東亞史概說》，來互相比較對照來討論脫亞、興亞，以致於大東亞共榮圈的概念轉折。[1]以至延伸出日本現時的《脫亞入歐論》與《脫亞入美論》。

哈佛退學然後話人地讀唔成書但都有大成就

屌 愛恩斯坦地府視像考試

屌，樓主你仲乜啫？ 連登仔唔想聽呢d 呀

香港人都一早脫亞入歐啦咁講
香港人一向不屑做亞洲人，自命白種人

1896年

1896年中國人仲喺度學之乎者也

就係講緊文章出錯有咩叻唔切

你就真係叻唔切啦貼埋圖

高中要讀德文法文意大利文

連登仔表示: A level仲難啦

攞住呢份成績，係香港做到咩工

所以外國文化無人會講1986嘅問題？

1896–>1986

比起十項全能既連登仔仲差啲

如果呢張係香港DSE成績表，愛恩斯坦會揀入邊科

條撚樣咁早死

佢地自己講就係？
有邊個歐洲國家承認佢地係？
支那都成日打飛機啦

幾何學係學啲咩？

幾何掛我估

我中文中史科屌打愛因斯坦

算吧啦 講考試邊夠香港中學雞勁

1879先岩

寒冷源自於沒有熱能，黑暗源自於沒有光線。

德國黎講係1係最好

地理原因 瑞士人一向都要識德文法文同意大利文 不過由瑞士人把口講出嚟嘅語言真係好有瑞士特色
例如瑞士人聽得明德國人講德文 但係德國人未必聽得明瑞士人講瑞士德語

日本你著和服出街人地都覺得正常,冇咩特別唔會話當你怪物
你試下著大陸著漢服出街

支那會向外國虛心學習？
天方夜譚！偷完野仲當係自己原創

人生幾何

科技都未必
你望下東京個股市前幾日因為咩原因停

貼個幅圖黎講文章出錯
兜得有啲差wor巴打

以為自己上緊pubmed?
定做緊peer review?

係討論區討論要你批准？

因為而家講求主動性
你唔想學無謂逼你學咁深

懶醒，大學先係
你覺得愛因斯坦德文會差過法文?

德國gymnaisum既abitur都係1最好，你就懶醒
不過我自己係柒左既，原來愛因斯坦個間係瑞士，當我無講過

痴線，讀咁多科

返去殺埋希特拉

同以前係培養精英
而家係普及教育
等人人有書讀有關？

考中文我勁過佢

你知唔知瑞士人唔係一個民族嚟
瑞士係分別由德意志人、法蘭西人同意大利人組成嘅聯邦制國家
點解你會講到瑞士德意志人同德國人係唔同民族咁，佢哋嘅高地德語基本上係德國主流語文嘅分支。如果會去到聽唔明嘅話，我估你係講緊德國人未必聽得明瑞士嘅法蘭西人同意大利人講嘅德文掛。btw你又知唔知道其實奧地利人一樣都係德意志人，人哋放咗喺唔同國家又會俾你當做唔同民族咁嘅？

光+熱 = 火

通才

要驗眼果個係你

渣架 地理得4 我5**

連登仔：冇全滿分笑死人咩

愛因斯坦試吓黎hk 包佢黎到都只係成世做條engine仔冇出息

究竟邊撚個話呢d 天才讀書好差？你細個聽邊個講
d 人係話d 有錢佬讀唔成書姐

愛因斯坦其實都係半個父幹撚，好似佢uncle係西門子創辦人，所以佢細細個就見好多工程野

而家啲記者真係
咁都可以打錯 仲要無改

杜拉格斯

乜1986年愛因斯坦仲讀緊中學咩

逆能人 1986年

不屑做芝麻仁啫

近年可能因為跟住煽行嘅民族主義, 都真係間唔中會喺條街上面見人着"漢服"

重點係:其實你連佢間名校高中都入唔到
唔好話乜獎乜獎了

班撚屌唔識分漢服和服，見啲人著漢服出街就指住黎屌，仲打鳩人

柒撚到，比我咁實成世抬唔起頭做人

工程師唔值錢 但九成工程師都亞洲人

睇過一篇澄明文,原因係因為佢讀書個度同德國計法唔同
例如grade 1-10
德國係1係最勁
但佢個間野係相反10最勁
類似係咁,所以有個咁既傳言

人地最低分嗰科可能都勁過你
啲人以為真係差

香港學生成日用文理商去劃分自己能力呢種風氣真係好差
我有朋友讀工程成日都覺得引擎仔語文差理所當然, 而唔去學好D語文(中英文都係)

根本物理叻嘅人數學無可能差

幾個月前喺Tibees 個channel 睇咗啦

兩知唔同人留言嚟

7歲讀高中？

Sor 17歲 啱

1896

柒咗就走啦
講句兒燈仔好威?

3種LANGUAGES

數理好坐底4-5個5**啦
之後就會去讀醫

在商言商，愛迪生係商業奇才

老師話你知天才讀書差咪即係倒自己米
你係咪真係聽過先

幾年前係科學館有展出過, 仲講埋D人點解會誤會佢成績好差,
因為佢轉過校, 另一邊1先係最高分, 所以由頭到尾D成績跟本超好

以前d科幾得意

理論物理學家基本就係數學家
全部野都要計數
數學差點做到,仲要推導出愛因斯坦場方程

想做愛因斯坦

連登仲有人話
愛因斯坦係香港讀書
會因為英文差讀唔到大學

屌你老母，原來樓主係支那狗嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

《原神》發佈10天全球收入近9000萬美元，締造二次元新紀錄！

真
瑞士啲大學都係咁計
所以其實4即係marginal pass
你當瑞士難啲pass嘅話即係
4 = C
5 = B
6 = A

所以條女係平胸嘅男人一般壽命更長

讀咁多科。。。。

根本醒目嘅人唔洗點讀書成績都可以見得下人

愛因斯坦出盡全力溫嘅話
邊個可以高分得過佢

攞明治時代嘅觀念描述令和時代嘅社會

咪就係 呢度又唔係咩認真學術交流區
關咩香港文化培養唔到人才事
就算真係咁都唔應該拎呢件事嚟做例子啦

ETH 67 percent先拎到4

咁古代中國根本係無「科學」呢一回事

出生： 1879 年 3 月 14 日，德國烏爾姆
逝世： 1955 年 4 月 18 日，美國新澤西州普蘭斯堡普林斯頓大學醫學中心

而事實佢除左英文仲識德意法拉丁total5種語言，仲要有幽默感，語文能力根本好勁

所以4 = C
香港啲大學都係around 65% C range
不過份卷可能難度唔同

仲有D咩高分低能 ，碩士見200份工無人請
打飛機就有用

點解呢個post火藥味咁重嘅

可能好多公開試失敗者mon緊post

香港好多垃圾賴呢樣賴個樣
廢又唔認

天生高智商嘅人其實可以係做乜都勁
唔會話淨係識讀書唔識社交/
淨係數理科勁文科廢

連登仔打飛機

咁佢未學過姐
可能佢自學都勁過你

你邊到睇得岀佢係商業奇才？

咁坐係臭汗地盤佬側邊又點？

香港十優狀元笑而不語

真
仲有書中自有黃金屋
說穿了即係sell願景sell假希望俾D令仔

張成績表好靚

呢度好多人見到人地勁就覺得人地高分低能,一係就話人地家底好(ELON MUSK)
自己就只係因為懶/家境唔好/低分高能先唔成功,懷才不遇
事實天才就係天才,係咩環境都可以發到圍
認命啦IVE仔,自己只係低分低能咋

諾貝爾生物學獎

一科科啦
見過mean=3.75就真
拎mean=肥佬

但中小學唔係sell佢係商業奇才
係sell佢既毅力咩鍥而不捨精神，失敗100次先成功，失乃成功之母個D 狗屁說話

阿氏保加症

愛因斯坦 1986 佢個孫？

即刻走 仲問

講咗咁多頁都冇一個講過之前natgeo拍嗰幢documentary…
裏面有講過佢法文差最後溝埋條女先上大學
講大學嗰part...都差d讀唔成冇大學收

其實你中小學都要讀中英普
法文意文係近親 英德又係近親 識一種就好易學到第二種
好似我地學普通話咁

不過以前高中要求係高啲 精英培育

巴打講得冇錯
法意係羅曼語系
英德係日耳曼語系

sorry 語族先啱

1986?

因為要抹殺特斯拉

General electric